[
    {
        "questionStem": "全面依法治国需要全社会共同参与，需要全社会法治观念增强，必须在全社会弘扬社会主义____，建设社会主义法治文化。",
        "option": "",
        "answer": "法治精神",
        "id": "1781197176840388608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____反映了人民群众的历史主体地位，是人民群众创造历史的集中体现。",
        "option": "",
        "answer": "人民民主",
        "id": "1781197175183638528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____集中体现社会主义的本质属性，代表全体人民共同的价值追求。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义核心价值观",
        "id": "1781197175074586624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "完善弘扬社会主义核心价值观的____政策体系，把社会主义核心价值观要求融入法治建设和社会治理。",
        "option": "",
        "answer": "法律",
        "id": "1781197176471289856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "建设中国特色社会主义法治体系，是我们党提出的具有____、时代性的概念和理论。",
        "option": "",
        "answer": "原创性",
        "id": "1781197176362237952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记强调：“____是善治之前提。”",
        "option": "",
        "answer": "良法",
        "id": "1781197176878137344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“功崇惟广，业广惟勤。”我国仍处于并将长期处于社会主义____，实现中国梦，创造全体人民更加美好的生活，任重而道远，需要我们每一个人继续付出辛勤劳动和艰苦努力。",
        "option": "",
        "answer": "初级阶段",
        "id": "1781197173954707456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新征程上，中华民族正在向着____的第二个百年奋斗目标迈进。",
        "option": "",
        "answer": "全面建成社会主义现代化强国",
        "id": "1781197172545421312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法治国家、法治政府、法治社会三者各有侧重、相辅相成，法治国家是法治建设的____，法治政府是建设法治国家的主体，法治社会是构筑法治国家的基础。",
        "option": "",
        "answer": "目标",
        "id": "1781197176655839232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是人们在社会实践中关于自身行为的根本指向和人生追求。",
        "option": "",
        "answer": "人生目的",
        "id": "1781197173350727680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "大学生要坚定中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信和____。",
        "option": "",
        "answer": "文化自信",
        "id": "1781197172591558656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义是人民的理论，第一次创立了人民实现自身解放的思想体系。____是马克思主义的本质属性。",
        "option": "",
        "answer": "人民性",
        "id": "1781197173799518208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "二十大报告指出，十年来，我们经历了对党和人民事业具有重大现实意义和深远历史意义的三件大事：一是迎来中国共产党成立一百周年，二是中国特色社会主义进入新时代，三是完成脱贫攻坚、____的历史任务。",
        "option": "",
        "answer": "全面建成小康社会",
        "id": "1781197172977434624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "认识人的本质，只能立足于具体的、____社会关系中从事社会实践的人，而不能从抽象的人性论出发，更不能依靠所谓神的启示。",
        "option": "",
        "answer": "历史的",
        "id": "1781197173124235264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我们需要继续完善法律，既要适时制定新的法律，也要及时____和完善现行法律。",
        "option": "",
        "answer": "修改",
        "id": "1781197176433541120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我们要肩负历史使命，坚定前进信心，____、明大德、成大才、担大任，努力成为堪当民族复兴重任的时代新人。",
        "option": "",
        "answer": "立大志",
        "id": "1781197173048737792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德不是简单地再现世界或描述世界，而是对世界进行____评价。",
        "option": "",
        "answer": "价值",
        "id": "1781197175959584768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "世界观决定人生观,对人生意义的正确理解，需要建立在对____正确认识的基础之上",
        "option": "",
        "answer": "世界发展规律",
        "id": "1781197173573025792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人的____决定了人只有在推动社会进步的过程中，才能实现自我的发展。",
        "option": "",
        "answer": "社会性",
        "id": "1781197173312978944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "培育和践行社会主义核心价值观，要增强自己的价值判断力和____，辨别什么是真善美、什么是假恶丑，自觉做到常修善德、常怀善念、常做普举。",
        "option": "",
        "answer": "道德责任感",
        "id": "1781197175519182848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国是一个系统工程，必须统筹兼顾、把握重点、整体谋划，更加注重系统性、____、协同性。",
        "option": "",
        "answer": "整体性",
        "id": "1781197176622284800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "为中国人民谋幸福、为中华民族谋复兴，是中国共产党人的____和使命，也是党领导现代化建设的出发点和落脚点。",
        "option": "",
        "answer": "初心",
        "id": "1781197175443685376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "个人与社会是____的关系，两者相互依存、相互制约、相互促进。",
        "option": "",
        "answer": "对立统一",
        "id": "1781197173199732736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是一种极具迷惑性、欺骗性并且带有鲜明政治倾向的价值观。",
        "option": "",
        "answer": "普世价值",
        "id": "1781197175481434112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "通过虚心学习，积极思索，辨别善恶，学善戒恶，以涵养良好的德行的修养方法是____",
        "option": "",
        "answer": "学思并重",
        "id": "1781197176215437312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "加强宪法和法律实施，维护社会主义法制的____、尊严、权威，形成人们不愿违法、不能违法、不敢违法的法治环境。",
        "option": "",
        "answer": "统一",
        "id": "1781197176509038592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是指人们通过生活实践形成的对人生问题的一种相对稳定的心理倾向和精神状态。",
        "option": "",
        "answer": "人生态度",
        "id": "1781197173388476416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "把社会主义核心价值观融入法治建设，是坚持____和以德治国相结合的必然要求，是加强社会主义核心价值观建设的重要途径。",
        "option": "",
        "answer": "依法治国",
        "id": "1781197175590486016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "百余年来，中国共产党坚持解放思想和实事求是相统一，培元固本和守正创新相统一，不断开辟马克思主义新境界，产生了毛泽东思想、邓小平理论、“三个代表”重要思想、科学发展观，产生了____新时代中国特色社会主义思想，为党和人民事业发展提供了科学理论指导。",
        "option": "",
        "answer": "习近平",
        "id": "1781197174214754304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____就是主体对客体有无价值、价值大小的立场和态度，是对价值及其相关内容的基本观点和看法。",
        "option": "",
        "answer": "价值观",
        "id": "1781197175112335360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在中西方文明中，有各种学说探寻人类心中最美好的理想生活，“大同”无疑是中国人心中美好的愿景之一。《礼记》中说：“大道之行也，____，选贤与能，讲信修睦。”世界大同、和合共生，是中国几千年文明一直秉持的理念。",
        "option": "",
        "answer": "天下为公",
        "id": "1781197174328000512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是通过社会道德教育和个人自觉的道德修养所形成的稳定的心理状态和行为习惯。",
        "option": "",
        "answer": "个人品德",
        "id": "1781197175921836032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是实现党的领导的重要方式，是我国社会主义民主政治的特有形式和独特优势。",
        "option": "",
        "answer": "协商民主",
        "id": "1781197175221387264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "坚定的理想信念，必须建立在对____的坚定信仰上，建立在对历史规律的深刻把握上。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1781197173761769472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在百余年的非凡奋斗历程中,一代又一代中国共产党人顽强拼搏、不懈奋斗，形成了井冈山精神、长征精神、遵义会议精神等伟大精神，构筑起了中国共产党人的____。",
        "option": "",
        "answer": "精神谱系",
        "id": "1781197174512549888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是指人的生命及其实践活动对于社会和个人所具有的作用和意义。",
        "option": "",
        "answer": "人生价值",
        "id": "1781197173422030848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德的____功能是指道德反映社会关系特别是反映社会经济关系的功效与能力。",
        "option": "",
        "answer": "认识功能",
        "id": "1781197175993139200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我们必须尊重和传承中华民族历史文化，以时代精神激活中华优秀传统文化的生命力，不断推进中华优秀传统文化____和创新性发展。",
        "option": "",
        "answer": "创造性转化",
        "id": "1781197174848094208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生的____，是个体的实践活动对社会、他人所具有的价值。",
        "option": "",
        "answer": "社会价值",
        "id": "1781197173459779584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____不仅是人们谋生的手段，也是人们奉献社会、完善自身的必要条件。",
        "option": "",
        "answer": "职业活动",
        "id": "1781197175884087296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "要根据新发展阶段的特点，加快转变政府职能，加快打造市场化、____、国际化营商环境，打通经济循环堵点，推动形成全国统一、公平竞争、规范有序的市场体系。",
        "option": "",
        "answer": "法治化",
        "id": "1781197176802639872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新时代坚持和发展中国特色社会主义，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴，在全面建成小康社会的基础上，分两步走，到本世纪中叶建成____的社会主义现代化强国，以中国式现代化推进中华民族伟大复兴。",
        "option": "",
        "answer": "富强民主文明和谐美丽",
        "id": "1781197174177005568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是认识和处理人生问题的重要着眼点和出发点。",
        "option": "",
        "answer": "个人与社会的关系问题",
        "id": "1781197173166178304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是强调在“隐”和“微”上下功夫，是对个人内心深处比较隐蔽的意识、情绪进行管理和自律的修养方式",
        "option": "",
        "answer": "慎独自律",
        "id": "1781197176286740480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是党在新的历史条件下领导人民进行的新的伟大革命，是决定当代中国命运的关键抉择。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1781197174994894848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是道德赖以产生的客观条件。",
        "option": "",
        "answer": "社会关系",
        "id": "1781197175665983488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "当代中国，爱国主义的本质就是坚持爱国和爱党、____高度统一。",
        "option": "",
        "answer": "爱社会主义",
        "id": "1781197174663544832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是民族复兴的根基，社会稳定是国家强盛的前提。",
        "option": "",
        "answer": "国家安全",
        "id": "1781197174923591680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____作为中国传统道德的精华部分，为今天的道德建设提供了丰富的资源。",
        "option": "",
        "answer": "中华传统道美德",
        "id": "1781197176177688576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德和法律都是调节人们思想行为、协调人际关系、维护____的重要手段。",
        "option": "",
        "answer": "社会秩序",
        "id": "1781197172713193472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "伟大____是中国共产党的精神之源。",
        "option": "",
        "answer": "建党精神",
        "id": "1781197174441246720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "把提高道德认识与躬行道德实践统一起来，以促进道德要求内化为个人的道德品质，外化为实际的道德行为的修养方法是____",
        "option": "",
        "answer": "知行合一",
        "id": "1781197176324489216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____作为贯穿中国革命道德始终的一根红线，是中国共产党在中国革命实践中的一个伟大创造，对中国的革命、建设、改革事业产生了极其重大的推动作用。",
        "option": "",
        "answer": "全心全意为人民服务",
        "id": "1781197176106385408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "完善党内法规制定体制机制，注重党内法规同国家法律的衔接和协调，构建以____为根本、若干配套党内法规为支撑的党内法规制度体系，提高党内法规执行力。",
        "option": "",
        "answer": "党章",
        "id": "1781197176399986688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人的本质不是单个人所固有的抽象物，在其现实性上，它是____。",
        "option": "",
        "answer": "一切社会关系的总和",
        "id": "1781197173086486528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记说：道德之于个人、之于社会，都具有基础性意义，做人做事第一位的是————",
        "option": "",
        "answer": "崇德修身",
        "id": "1781197175775035392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "作为实现民族复兴的先锋力量，青年不懈追求的梦想始终与____的责任担当紧密相连。",
        "option": "",
        "answer": "振兴中华",
        "id": "1781197173015183360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新时代意味着____在21世纪的中国焕发出强大生机活力。",
        "option": "",
        "answer": "科学社会主义",
        "id": "1781197172901937152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "实现人生价值，需要人们充分发挥____。个人的主观努力，在相当大的程度上决定着人生价值实现的程度。",
        "option": "",
        "answer": "主观能动性",
        "id": "1781197173724020736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义站在人民的立场探求人类自由解放的道路，坚持一切以____的价值追求，以实现最广大人民群众的根本利益为价值导向。",
        "option": "",
        "answer": "人民为中心",
        "id": "1781197173610774528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义是不断发展的开放的理论，始终站在时代前沿。马克思主义诞生于____世纪，但并没有停留在这一世纪。",
        "option": "",
        "answer": "19",
        "id": "1781197173833072640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "实现中华民族伟大复兴的中国梦，必须弘扬中国精神，这就是以爱国主义为核心的民族精神和以____为核心的时代精神。",
        "option": "",
        "answer": "改革创新",
        "id": "1781197174365749248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国，必须抓紧完善权力运行制约和____机制，规范立法、执法、司法机关权力行使，构建党统一领导、全面覆盖、权威高效的法治监督体系。",
        "option": "",
        "answer": "监督",
        "id": "1781197176584536064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在奋进新时代的伟大实践中，我们实现了第一个百年奋斗目标，成功推进和拓展了____。",
        "option": "",
        "answer": "中国式现代化",
        "id": "1781197172939685888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新时代是我们理解当前所处____的关键词",
        "option": "",
        "answer": "历史方位",
        "id": "1781197172469923840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是当今国际竞争新优势的集中体现。",
        "option": "",
        "answer": "创新能力",
        "id": "1781197175036837888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是涵养社会主义核心价值观的重要源泉。",
        "option": "",
        "answer": "中华优秀传统文化",
        "id": "1781197175368187904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "2013年3月，习近平在莫斯科国际关系学院发表演讲，首次在国际场合向世界提出____概念。",
        "option": "",
        "answer": "“命运共同体”",
        "id": "1781197175296884736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "核心价值观是一个民族赖以维系的精神纽带，是一个国家共同的____。",
        "option": "",
        "answer": "思想道德基础",
        "id": "1781197175552737280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会利益体现了作为社会成员的个人____，是个人利益得以实现的前提和基础，同时它也保障着个人利益的实现。",
        "option": "",
        "answer": "根本利益和长远利益",
        "id": "1781197173275230208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生价值是在社会实践中实现的，人的创造力的形成、发展和发挥都要依赖于一定的____。",
        "option": "",
        "answer": "社会客观条件",
        "id": "1781197173686272000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生的社会价值是社会____的重要条件，人生社会价值的实现是个体自我完善、全面发展的保障。",
        "option": "",
        "answer": "存在和发展",
        "id": "1781197173497528320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观生成于____，同当今中国最鲜明的时代主题相适应，是中国特色社会主义本质规定的价值表达。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义建设实践",
        "id": "1781197175334633472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "通过反省检验以发现自己思想与行为中的不良倾向，并及时对它们进行抑制和克服的修养方法是____",
        "option": "",
        "answer": "省察克治",
        "id": "1781197176253186048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "民族精神是一个民族在长期共同生活和社会实践中形成的，为本民族大多数成员所认同的____、思维方式、道德规范、精神气质的总和。",
        "option": "",
        "answer": "价值取向",
        "id": "1781197174588047360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德建设为法治建设提供____和价值基础。",
        "option": "",
        "answer": "思想指引",
        "id": "1781197172788690944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国宪法明确规定：“保卫祖国、____是中华人民共和国每一个公民的神圣职责。”",
        "option": "",
        "answer": "抵抗侵略",
        "id": "1781197174961340416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是中华民族根本利益所在。",
        "option": "",
        "answer": "国家统一和民族团结",
        "id": "1781197174734848000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "拥护国家的基本制度，遵守国家的宪法法律，维护国家安全和统一，____，为国家繁荣发展贡献自己的力量，是爱国主义的基本要求。",
        "option": "",
        "answer": "捍卫国家的利益",
        "id": "1781197174697099264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "世界观是人们对生活在其中的____的总体看法和根本观点。",
        "option": "",
        "answer": "世界以及人与世界的关系",
        "id": "1781197173535277056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "走好新时代的长征路，大学生要不断增强中国特色社会主义____、理论自信、制度自信、文化自信，自觉做共产主义远大理想和中国特色社会主义共同理想的坚定信仰者、忠实实践者，为崇高理想信念而矢志奋斗。",
        "option": "",
        "answer": "道路自信",
        "id": "1781197174063759360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "大学生要牢记“空谈误国、____”，志存高远、脚踏实地、埋头苦干，充分展现自己的抱负和激情，在“真刀真枪”的实干中成就一番事业。",
        "option": "",
        "answer": "实干兴邦",
        "id": "1781197173992456192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "儒家经典《礼记》中明确提出，“____”是“齐家、治国、平天下”的前提和基础.",
        "option": "",
        "answer": "修身",
        "id": "1781197175846338560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "权力必须关进制度的笼子，要用____给行政权力定规矩、划界限。",
        "option": "",
        "answer": "法治",
        "id": "1781197176769085440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是道德产生的主观条件。",
        "option": "",
        "answer": "人的自我意识",
        "id": "1781197175699537920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国，必须系统谋划推进____领域改革。",
        "option": "",
        "answer": "法治",
        "id": "1781197176693587968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "各民族多元之所以聚为一体，源自各民族文化上的兼收并蓄、经济上的相互依存、情感上的相互亲近，源自中华民族追求____的内生动力。",
        "option": "",
        "answer": "团结统一",
        "id": "1781197174810345472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "以史为鉴，开创未来，必须继续推进马克思主义中国化、时代化。马克思主义只有同中国实际相结合，同____相结合，才能焕发出强大的生命力、创造力和感召力。",
        "option": "",
        "answer": "中华优秀传统文化",
        "id": "1781197173912764416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国传统文化十分强调道德修养和道德教化，将“____”置于“三不朽”之首。",
        "option": "",
        "answer": "立德",
        "id": "1781197174403497984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想是人们在实践中形成的、有实现可能性的、对未来社会和自身发展目标的向往与追求，是人们的世界观、人生观、____在奋斗目标上的集中体现。",
        "option": "",
        "answer": "价值观",
        "id": "1781197174290251776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____主要包括马克思主义指导思想、中国特色社会主义共同理想、以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神、社会主义荣辱观。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义核心价值体系",
        "id": "1781197175150084096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观坚持____，代表最广大人民的根本利益，反映最广大人民的价值诉求，引导最广大人民为实现美好社会理想而奋斗。",
        "option": "",
        "answer": "人民历史主体地位",
        "id": "1781197175405936640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "道德在本质上是____合一的。",
        "option": "",
        "answer": "知行",
        "id": "1781197175737286656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党人用忠诚和奉献生动诠释了“我将无我、____”的崇高情怀。",
        "option": "",
        "answer": "不负人民",
        "id": "1781197174474801152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我们要贯彻2005年通过的《____》,旗帜鲜明地反对一切损害两岸关系的言行。",
        "option": "",
        "answer": "反分裂国家法",
        "id": "1781197174772596736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "实现中华民族伟大复兴，是中华民族近代以来最伟大的梦想。这个梦想，就是要实现国家富强、民族振兴、____，它凝聚了几代中国人的夙愿，体现了中华民族和中国人民的整体利益，是每一个中华儿女的共同期盼。",
        "option": "",
        "answer": "人民幸福",
        "id": "1781197174101508096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "一部马克思主义发展史就是马克思、____以及他们的后继者们不断根据时代、实践、认识发展而发展的历史，是不断吸收人类历史上一切优秀思想文化成果丰富自己的历史。",
        "option": "",
        "answer": "恩格斯",
        "id": "1781197173870821376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国走上社会主义道路，是近代以来中国社会发展的____，是历史的选择、人民的选择，凝聚着中国共产党带领全国各族人民持续奋斗的实践经验。",
        "option": "",
        "answer": "历史必然",
        "id": "1781197175259136000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "科学立法和民主立法，可以将思想道德有机融入法律体系，使法律具有鲜明道德导向，让法治成为____。",
        "option": "",
        "answer": "良法善治",
        "id": "1781197172864188416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "推进全面依法治国，____建设是重点任务和主体工程，对法治国家、法治社会建设具有示范带动作用。",
        "option": "",
        "answer": "法治政府",
        "id": "1781197176731336704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "革命理想高于天。中国共产党之所以叫共产党，就是因为从成立之日起我们党就把____确立为远大理想。我们党之所以能够经受一次次挫折而又一次次奋起，归根到底是因为我们党有远大理想和崇高追求。",
        "option": "",
        "answer": "共产主义",
        "id": "1781197174252503040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法治建设为思想道德建设提供制度支撑和____。",
        "option": "",
        "answer": "法律保障",
        "id": "1781197172826439680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义最本质的特征，是中国特色社会主义制度的最大优势，是党和国家的根本所在、命脉所在，是全国各族人民的利益所在、命运所在。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党领导",
        "id": "1781197174139256832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党人、人民军队、一切先进分子和人民群众在中国革命、建设、改革中所形成的优秀道德被称为____",
        "option": "",
        "answer": "中国革命道德",
        "id": "1781197176068636672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____仍然是民族存在的最高组织形式，是国际社会活动中的独立主体。",
        "option": "",
        "answer": "国家",
        "id": "1781197174885842944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我们的国家，我们的民族，从积贫积弱一步一步走到今天的发展繁荣，靠的就是中华民族自强不息的奋斗精神。在实现中华民族伟大复兴的新征程上，必然会有艰巨繁重的任务，必然会有艰难险阻甚至惊涛骇浪，特别需要我们发扬____精神。",
        "option": "",
        "answer": "艰苦奋斗",
        "id": "1781197174030204928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人的本质是____。",
        "option": "",
        "answer": "一切社会关系的总和",
        "id": "1781197172671250432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "学习就必须求真学问，求____、悟道理、明事理，不能满足于碎片化的信息、快餐化的知识。",
        "option": "",
        "answer": "真理",
        "id": "1781197172633501696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "个人与社会的关系，最根本的是____的关系。",
        "option": "",
        "answer": "个人利益与社会利益",
        "id": "1781197173237481472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "现实生活中，人类社会劳动分工形成了不同职业，有的职业侧重于物质财富的创造，有的职业侧重于精神财富的创造，社会的发展与进步是____的共同发展与进步。",
        "option": "",
        "answer": "物质文明和精神文明",
        "id": "1781197173648523264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是历史发展和社会进步的主体力量。",
        "option": "",
        "answer": "人民群众",
        "id": "1781197174550298624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "长期以来，在我国____已经成为调节国家利益、社会整体利益和个人利益关系的基本原则。",
        "option": "",
        "answer": "集体主义",
        "id": "1781197176030887936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是道德起源的首要前提。",
        "option": "",
        "answer": "劳动",
        "id": "1781197175628234752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "国家是个体成长发展的基本屏障和____，个体与国家之间相互依存、密不可分，这也是最深刻的爱国理由。",
        "option": "",
        "answer": "坚实依托",
        "id": "1781197174625796096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____为培养个人的健全人格、鲜明个性和创新精神提供了道义保障。",
        "option": "",
        "answer": "集体主义",
        "id": "1781197175812784128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德和法律都是上层建筑的重要组成部分，共同服务于一定的____。",
        "option": "",
        "answer": "经济基础",
        "id": "1781197172750942208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是人们在践履道德原则、规范的过程中表现出的自觉克服一切困难和障碍的毅力。",
        "option": "",
        "answer": "道德意志和道德信念",
        "id": "1781197176144134144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "各级领导机关和领导干部要提高运用____和法治方式的能力。",
        "option": "",
        "answer": "法治思维",
        "id": "1781197176546787328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    }
]